[LIVE] 日本改元討論區

日本時間十一點半(香港時間十點半)會公布

預定直播link

Twitter:

Facebook:

Youtube:

安久

上一次

今次會由内閣官房長官 菅義偉公布

倒數兩個半鐘

留名

今次會唔會用塊紙板呢
記住唔好拎咗返屋企

今次應該會慎重保管

其實而家仲未有定案
而家有九個德高望重嘅人喺度討論緊
佢哋將會喺五個候補年號裏面揀一個

唔好係珍珠奶茶啊

嗰九個德高望重嘅人

「元号に関する懇談会」のメンバー
▽ＮＨＫ会長の上田良一氏
▽民放連＝日本民間放送連盟会長の大久保好男氏
▽日本私立大学団体連合会の会長の鎌田薫氏
▽経団連名誉会長の榊原定征氏
▽日本新聞協会会長の白石興二郎氏
▽前の最高裁判所長官の寺田逸郎氏
▽作家の林真理子氏
▽千葉商科大学国際教養学部長の宮崎緑氏
▽京都大学ｉＰＳ細胞研究所の所長の山中伸弥氏

嗰九個人已經傾完
即係已經有定案
source:

科學家都有份

諾貝爾獎得主嚟咖

對比返三十年前嘅懇談会member

由八個變咗九個
女性就由一個增加到九個

今年同時係平成三十一年/ XX元年
2020年就會係XX二年

原來涉谷109大樓會喺平成完結之後換 logo

距離公佈時間仲有半個鐘

最後五分鐘

相信係載住政令同官房長官嘅車
而家去緊首相官邸(記者會地點)

架仔遲到

而家先去皇居

人哋講明係 11：30左右嘛

應該唔係安久

日本時間11點半喎

左右

係遲咗
但係呢啲嘢都係confirm多幾次會穩陣啲

日本人遲到先係有禮貌

我知，人哋話明「左右」就預可能會遲啦

11時30分頃

令和

真係安久

令和 (れいわ reiwa R)

啱啱miss咗？
點讀法？
れいわ？

平成咁就完咗

想知有咩含義

呢個咩典故？

令和呢個名真係好難聽 好難聽

檯面本身有兩個畫框
應該係最後兩個候選年號

等多陣就講啦

用萬葉集

好似話出自万葉集

萬葉集

完全唔好聽

無氣勢

niconico 廿萬人

唔用四書五經

平成腳頭唔好 咋咋林喺五輪之前換咗佢

一唔用中原古籍即刻柒晒

令和拉打

新元号は令和（れいわ）

點解唔係安久

四月三十一號之前都仲係平成

1/5開始就令和元年

四月三十一號?

屌